\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

%Greek support
\usepackage[english,greek]{babel}
\newcommand{\lt}{\latintext}
\newcommand{\gt}{\greektext}

%Sans Serif font
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

%Less margin
\usepackage[top=30pt,bottom=60pt,left=46pt,right=46pt]{geometry}

%Maths NOT NEEDED
\usepackage{amsmath} 

%Images NOT NEEDED
\usepackage{graphicx}

\title{\gt Σχολιασμοί της Υποχρεωτικής Εργασίας \\ στις Δομές Δεδομένων}
\author{}
\date{\gt \today}

\begin{document}
\maketitle 
\gt
\section*{γενικά σχόλια}
\begin{itemize}

    \item Μαζί με τον ζητούμενο κώδικα και τη ζητούμενη έκθεση έχω
    συμπεριλάβει και ένα αρχείο \lt makefile \gt για να απλοποιήσω την
    διαδικασία της μεταγλώττισης και εκτέλεσης. Είναι όμως απαραίτητο να
    υπάρχει ένα αρχείο με όνομα \lt input.txt \gt στον ίδιο φάκελο.

    \item Το όνομα του αρχείου που περιέχει το κείμενο πρέπει να δοθεί
    ως όρισμα στο εκτελέσιμο πρόγραμμα. Αν δεν δοθεί όνομα, το πρόγραμμα
    θα τερματίσει με κωδικό σφάλματος 1.

    \item Ο τύπος δεδομένων που υποστηρίζουν όλες οι δομές δεδομένων
    είναι \lt std::string \gt της βιβλιοθήκης \lt \textless
    string\textgreater . \gt Δεν μπορούν να υποστηρίξουν άλλες δομές.

    \item Κατά την ανάγνωση του κειμένου αποθηκεύονται όλες οι λέξεις
    που έχουν τουλάχιστον έναν λατινικό χαρακτήρα. Οι υπόλοιποι
    χαρακτήρες αγνοούνται. Οι κενές γραμματοσειρές επίσης αγνοούνται.

    \item Το πρόγραμμα μετράει τις εισαγωγές/αναζητήσεις ανά
    δευτερόλεπτο και τυπώνει στην οθόνη. Οπότε τα μεγαλύτερα
    αποτελέσματα είναι πιο επιθυμητά.

    \item Όλες οι δομές δεδομένων αποθηκεύουν λέξεις μόνο μία φορά στη
    μνήμη. Οπότε για να ξέρουν πόσες φορές έχει εισαχθεί μία λέξη
    κρατάνε μετρητές. Έτσι, δεδομένου ότι το λεξιλόγιο ενός κειμένου
    είναι πεπερασμένο, όλες οι δομές έχουν πεπερασμένο μέγεθος. Αν δεν
    ήταν έτσι τότε θα αυξανόταν ο κίνδυνος να υπερχειλίσει η μνήμη για
    πολύ μεγάλα κείμενα. Το αρνητικό με αυτή τη προσέγγιση είναι ότι
    στις μη ταξινομημένες δομές δεδομένων δεν υπάρχει η πληροφορία για
    την ακριβή σειρά εισαγωγής των λέξεων.

    \item Οι λέξεις αρχικά αποθηκεύονται σε έναν μη ταξινομημένο πίνακα
    που μοιάζει πολύ με ζητούμενους πίνακες. Η διαφορά είναι ότι μπορεί
    να εισάγει μια λέξη πολλές φορές έτσι ώστε να μπορεί να αναπαράγει
    ακριβώς την σειρά των λέξεων όπως θα ήταν στο αρχικό κείμενο. Το
    ίδιο ισχύει και για τις λέξεις που προορίζονται για αναζήτηση.
    Σύμφωνα με το παραπάνω σχόλιο υπάρχει ο κίνδυνος για υπερχείλιση της
    μνήμης αλλά δεν είναι τόσο μεγάλος εφόσον αυτή η δομή είναι η μόνη
    σπάταλη με την μνήμη. Δεν θα ήταν το ίδιο αν και οι πέντε δομές ήταν
    σπάταλες με τη μνήμη.

    \item Όλες οι κλάσεις έχουν τα ελάχιστα απαραίτητα πεδία και τις
    ελάχιστες απαραίτητες μεθόδους για τις απαιτήσεις της εργασίας. Οι
    πίνακες, για παράδειγμα, δεν υλοποιούν τον τελεστή [] επειδή δεν
    ζητείται από την εργασία. Υλοποιούν μόνο τη εισαγωγή και την εύρεση
    μιας λέξης.

\end{itemize}
\section*{αταξινόμητος πίνακας}
\paragraph*{}
Επειδή για να εισάγει μια λέξη ψάχνει πρώτα να δει αν έχει ήδη εισαχθεί,
αυτή η δομή είναι πολύ αργή στις εισαγωγές όπως είναι και με τις
αναζητήσεις. Αν δεν έψαχνε την λέξη πριν τη εισάγει, τότε αυτή η δομή θα
ήταν η πιο γρήγορη δομή στις εισαγωγές αλλά θα πλήρωνε αυτή την ταχύτητα
με πολύ περισσότερη μνήμη.

\section*{δένδρα}
\paragraph*{}
Παρόλο που το \lt AVL \gt δένδρο υπόσχεται να τρέχει και την εισαγωγή και την
αναζήτηση σε χρόνο $O(\log{n})$ σε αντίθεση με το απλό δυαδικό δένδρο που
μπορεί να κάνει εισαγωγές και αναζητήσεις σε χρόνο $O(n)$, οι χρόνοι
στις δοκιμές που έκανα ήταν σχεδόν ίδιοι. Η εξήγηση που θα έδινα σε αυτό
το φαινόμενο είναι ότι επειδή οι λέξεις εισάγονται με τυχαία σειρά στο
απλό δένδρο παραμένει σχετικά ισορροπημένο, αν όμως οι λέξεις
εισαγόντουσαν με αλφαβητική σειρά τότε θα υπήρχε μεγάλη διαφορά στους
χρόνους εκτέλεσης.

\section*{πίνακας κατακερματισμού}
\paragraph*{}
Σύμφωνα με τις δικές μου δοκιμές η καλύτερη δομή για την αποθήκευση
λέξεων είναι ο πίνακας κατακερματισμού και στον χρόνο εισαγωγής αλλά και
στην αναζήτηση. Όπως ανέφερα προηγουμένως, αυτό δεν θα ίσχυε αν στον
αταξινόμητο πίνακα γινόντουσαν εισαγωγές αφού γινόταν πρώτα αναζητήσεις.
\paragraph*{}
Για την συνάρτηση κατακερματισμού πρέπει να γίνει μετατροπή των λέξεων
σε αριθμούς. Για να γίνει αυτό θεωρείται ότι μια λέξη είναι ένας αριθμός
στο 26αδικό σύστημα εφόσον το λατινικό αλφάβητο έχει 26 γράμματα, και
μετατρέπει αυτό τον αριθμό στο δεκαδικό. Επειδή όμως αυτός ο αριθμός
μπορεί να είναι πολύ μεγάλος, η συνάρτηση λαμβάνει υπ᾽ όψη μόνο τα 5
πρώτα γράμματα της λέξης και αγνοεί τα υπόλοιπα. Αυτό σημαίνει ότι για
λέξεις που έχουν τα πρώτα 5 γράμματα ίδια θα συμβεί σίγουρα σύγκρουση.
Στη συνέχεια επιστρέφει αυτόν τον αριθμό \lt modulo \gt το μέγεθος του
πίνακα. Η συνάρτηση κατακερματισμού είναι πολύ απλή και σίγουρα δεν
λειτουργεί βέλτιστα παρόλα αυτά αυτή η δομή συνεχίζει να είναι η πιο
αποδοτική από τις άλλες.
\end{document}
